有無可能泛民提出私人草案廢除功能組別, 然後反對嘅人就交俾美國制裁?

集思廣益
有無可能泛民提出私人草案廢除功能組別, 然後反對嘅人就交俾美國制裁?
用呢方法同美國裏應外合，似乎可以促使到立法會普選化。同時，只要廢除咗功能組別，泛民理應可以得到超過2/3議席，可以修改基本法。從而直接落實到真雙普選!

光復香港

時代革命

五大訴求

缺一不可

入嚟幫手推

tui

有得諗
推

成本唔高可以試下

可以叫所羅門講到明邊個反對就會制裁

有無人識泛民議員可以Share俾佢地睇吓

好似有d 計

修改《基本法》的機制載於第159條： 本法的修改權屬於全國人民代表大會。 本法的修改提案權屬於全國人民代表大會常務委員會，國務院和香港特別行政區。香港特別行政區的修改議案，須經香港特別行政區的全國人民代表大會代表三分之二多數、香港特別行政區立法會全體議員三分之二多數和香港特別行政區行政長官同意後，交由香港特別行政區出席全國人民代表大會的代表團向全國人民代表大會提出。

但如果今次講到明反對嘅就制裁有無得諗？ 即使港區人大可以反對，佢地都未必敢。

其實退一萬步諗，即使無辦法特首普選化，但只要立法會可以由泛民把持，好多惡法、大小白象都擋到。

班保皇投贊成又死，投反對又死
就算冇雙普選，都要同班保皇攬炒
就算我哋冇民主，都唔會俾保皇好過，要佢哋冇晒身家

我覺得好做得過，推上熱門!

我要攬炒！

叫埋親朋戚友一齊推！

推埋雙普選啦

推

我要一人一票選特首！

政制既議案要政府提出

但就算廢左功能組別，以而家立會個百分比投票制度黎睇，泛民都係唔夠保皇抽

咁應該係動議嘅時候捆綁埋取消比例代表制？

但有無辦法提出無約束力議案，引功能組別嘅保皇黨投棄票或者反對，俾美國有口實制裁佢哋？

絕對要試啦, push!

其實一早唔可以再跟政府條規矩行
認同要先廢功能組別

唔駛諗
要柒婆過先過到

其實都唔使改基本法，基本法寫咗最終係全部議員普選：

附件二就咁寫：

呢招絕 同狠

叫美國人直接制裁功能組別成員咪得囉

純制度內真係無得玩，要襯宜家同美國配合

即係可以直接提出加快進程？

2020 普選立會

入面有飯文,都叫半個手足

其實如果柒婆唔同意又可以用咩理由呢？

主要係想透過迫保皇投反對票，等美國嗰邊有直接而又確實證據入佢

我覺得先爭取普選立法會好啲，呢項始終有基本法磅住易搞啲。到時再推本土/泛民上位

一試無妨

推

舉個修定建議上去
邊個反對就sanctions 邊個
中共反對就 sanctions 晒d人大

支持

點會唔夠抽
只要唔係n 咁多張名單就實夠抽

如果有普選都輸比名單制，咁抵比人屌

值得試左先
話比世人聽

唔好誤會，泛民係一個例子嚟姐。我個人較支持本土派。

我諗上面位Ching「世人」主要係講緊其他國家嘅人，方便佢哋落手制裁，有錯請指證

冇可能 完
班保皇唔會因為驚制裁而支持

終於有人醒但係以泛民嘅舊績,泛民唔會放棄功能組別

正解

世人= ppl all over the world

但係好衰咁講，會唔會等埋英國，日本多幾個國家過埋人權法案先嚟，個阻嚇性大啲

push

Sound like a good idea, TUIIIII

如果真係提出到，咁今次就係照妖鏡啦

咁如果係提出無約束力動議，而結果用作其中一項要美國支持廢取功能組別嘅理據呢？

如果要證明社會共識，夾埋區議會集體表態，用地方民意向外界表達訴求又有無得諗？

Push

輕輕一推

pish

唔錯
有啲計

鑑於有巴打提點基於基本法74條，議員提出嘅有約束力私人草案要特首同意先可以交到立法會投票。

所以我哋可能將個討論集中係：

1. 靠立法會議員提出無約束力議案要求加快取消功能組別嘅進程。（基本法 68條有提及最終要取消功能組別，所有議員由普選產生）而任何反對嘅議員一概加入人權法制裁名單。

2.號召區議會各區區議員發表聯合聲明，支持取消功能組別。以公投授權嘅民意向世界反映香港選舉嘅根本弊病。

上述嘅兩項決議將會作為理據support 世界各國落實人權及民主法案。

雖然好似好無用，但畢竟外國嘅政策都係民意先行，如果我地可以向外界表現愈多嘅民意授權，將會對各地訂立人權及民主法百利而無一害。

其實而家有冇約束力都唔係重點，重點話畀全世界聽，而家呢個畸形議會連民主普選都可以否決，順便畀班少數派議員自己報名加入制裁。

明知議案過唔到，都要提下議案投下票，呢啲濕鳩表態野泛民做左十幾廿年，應該只係寫法上要度下，冇乜問題。

比例代表制係反獨裁，唔可以因為暫時屬於民意擁護一方就嘗試透過破壞公平制度而獲益
立法會目前明面上唔公平嘅地方係功能組別，暗地裏唔公平嘅地方係掌心雷。只要解決到哩兩樣就可以維持住公平嘅制度同程序而透過確實嘅民意取得2/3議席

同意，謝指教

重點話畀全世界聽，而家呢個畸形議會連民主普選都可以否決

中point

根據現行機制係冇可能
因為人大釋法講明 基本法附件一同二修改係必須由政府提案

另外有巴打提用無約束力議案 係可以架
莫乃光議員係今年7月3號有一個議員議案講雙普選排緊隊 現實係排得黎可能屆尾都未傾到

係內會提無約束力議案都夠做
反正我地都係要投名狀啫
因為私人草案有777頂曬第一關
就唔可以名正言順要保皇送頭

can try

強帖黎, 推

一齊inbox泛民議員e.g.毛姨姨 呢個post?

btw 12 8 維園見

其實功能組別係有佢既作用，平衡各界利益。所以應該改組功能組別會重要d, 例如某d界別應該合併，某d界別應該降低選民資格 更重要某d界別應該唔存在或者唔應該產生咁多議席。

係咪可以做到全面取消公司票，所有從業員一人一票選，行業按從業員人數比例分配席位？唔係就可以收皮

改組方向應該係咁。

Good idea

真，漁農界 漁夫無票，但批發展商老細有

出咗，今日好多人

係交畀全球制裁呀

新冷戰開始成形了

排緊隊 最快都要出年1月15號先討論
不過隻仆街北極企鵝張國鈞提修正案改到變咗第二樣嘢